%!TEX root = ../dokumentation.tex

%
% Nahezu alle Einstellungen koennen hier getaetigt werden
%


% %Seitengroesse
% \usepackage{fullpage}

%Zeilenumbruch und mehr
\usepackage[activate]{microtype}

% Zeichencodierung
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{verbatim}

% Zeilenabstand
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}

% Index-Erstellung
\usepackage{makeidx}

% Lokalisierung (neue deutsche Rechtschreibung)
\usepackage[ngerman]{babel}

% Anführungszeichen 
\usepackage[babel,german=quotes]{csquotes}
%\usepackage[style=swiss]{csquotes}


% % Spezielle Tabellenform fuer Deckblatt
% \usepackage{longtable}
% \setlength{\tabcolsep}{10pt} %Abstand zwischen Spalten
% \renewcommand{\arraystretch}{1.5} %Zeilenabstand

% Grafiken
\usepackage{graphicx}

% Mathematische Textsaetze
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

% Pakete um Textteile drehen zu können, oder eine Seite Querformat anzeigen kann.
%\usepackage{rotating}
%\usepackage{lscape}



% Literaturverweise nach Harvard (mit deutschem und)
\usepackage[dcucite]{harvard}
\renewcommand{\harvardand}{und}

% Verschiedene Schriftarten
%\usepackage{goudysans}
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage{libertine}
% \usepackage{palatino} 

% Hurenkinder und Schusterjungen verhindern
% http://projekte.dante.de/DanteFAQ/Silbentrennung
\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000
\displaywidowpenalty=10000


% Fussnoten
\usepackage[marginal, multiple, bottom, stable]{footmisc}

%Bildpfad
\graphicspath{{images/}}



%Gleitumgebungen (Bilder, Tabellen, usw\ldots) lassen sich mit H an genau der
% definierten Stelle platzieren
\usepackage{float}

% für die vertikale Platzierung von Text in Tabellen
\usepackage{array}

% für die Darstellung des Euro-Symbols
\usepackage[right]{eurosym}

% für textumflossene Grafiken
\usepackage{wrapfig}

% eine Kommentarumgebung "k" (Handhabe mit \begin{k}<Kommentartext>\end{k},
% Kommentare werden rot gedruckt). Wird \% vor excludecomment{k} entfernt,
% werden keine Kommentare mehr gedruckt.
\usepackage{comment}
\specialcomment{k}{\begingroup\color{red}}{\endgroup}
%\excludecomment{k}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% needed packages
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{babel}      % Sprachanpassungen für generierte Texte wie "Inhaltsverzeichnis" etc
\usepackage[T1]{fontenc}% Interne LaTeX Codierungen
\usepackage[dvipsnames,table]{xcolor} % Extending L A TEX’s color facilities
% \usepackage[babel, german=guillemets]{csquotes}   % Context sensitive quotation facilities.
% \usepackage{xspace}     % http://www.ctan.org/tex-archive/help/Catalogue/entries/xspace.html
\usepackage{array}      % http://www.ctan.org/tex-archive/help/Catalogue/entries/array.html
\usepackage{tabularx}   % http://www.ctan.org/tex-archive/help/Catalogue/entries/tabularx.html
\usepackage{eurosym}    % \euro
\usepackage{pdfpages}   % http://www.ctan.org/tex-archive/help/Catalogue/entries/pdfpages.html
\usepackage{needspace}  % http://www.tex.ac.uk/cgi-bin/texfaq2html?label=nopagebrk
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}
\usepackage[bookmarksopen,bookmarksnumbered]{hyperref}
\usepackage{bookmark}   % Bookmarks for hyperref
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}

%%%%%%COLORS%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{simusorange}{HTML}{FF8000}
\definecolor{simusdark}{HTML}{F7893F}
\definecolor{darkblue}{HTML}{3B4FD1}
\definecolor{grasGreen}{RGB}{204, 255, 153}
\definecolor{lightBlue}{RGB}{153,204,255}
\definecolor{lightPurple}{RGB}{153, 153, 255}
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}
\definecolor{simusgreen}{HTML}{0EA458}
\definecolor{literaturrecherche}{HTML}{2F75B5}
\definecolor{testen}{HTML}{548235}
\definecolor{entwicklung}{HTML}{993366}
\definecolor{schriftlicheAusarbeitung}{HTML}{CB5F05}

%%%%%%%%%
% Glossar
\usepackage[
nonumberlist, %keine Seitenzahlen anzeigen
%acronym,      %ein Abkürzungsverzeichnis erstellen
%section,     %im Inhaltsverzeichnis auf section-Ebene erscheinen
toc,          %Einträge im Inhaltsverzeichnis
]{glossaries}

%Akronyme
\usepackage[printonlyused,footnote, withpage]{acronym} %maybe without page
%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{caption}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{subfiles}
%\usepackage{subfigure}
%\usepackage{subfig}
\usepackage{subcaption} 
%\usepackage[list=true, font=large, labelfont=bf, labelformat=brace, position=top]{subcaption}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[ngerman]{cleveref}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%PseudoCode%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{algorithm2e} %for psuedo code
\usepackage[lmargin=3.81cm,tmargin=2.54cm,rmargin=2.54cm,bmargin=2.52cm]{geometry}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%% Programmlistings setzen %%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{listings}   % http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/listings/

% Wie sollen die Überschriften benannt werden:
\renewcommand{\lstlistingname}{Alg}

% Wie die Liste der Listings, s. \lstlistoflistings in bericht.tex
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Liste der Algorithmen}

% So kann man einen Stil für alle  Algorithmen definieren
\lstdefinestyle{algoBericht}{
  numbers=left,              % Zeilennummern einfügen
  numberstyle=\tiny,         % wie werden sie gesetzt
  numbersep=5pt,             % Abstand der Nummern zum Text
  numberblanklines=false,    % bei Leerzeilen keine Nummer ausgeben (aber zählen)
  basicstyle=\sffamily\small,         % Wie soll der Algorithmus gesetzt werden
}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{white},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{simusorange}\bfseries,
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[headings]{fullpage}
\usepackage{url}
\usepackage{microtype}  % http://tug.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/microtype/
%\usepackage{lmodern}    % Computern-Modern Schriftfamilie
\usepackage{helvet}
\usepackage{amssymb}    % Symbole
\usepackage{framed}     % Framed or shaded regions that can break across pages.
		        % http://dante.ctan.org/tex-archive/help/Catalogue/entries/framed.html
			% Benutzung siehe erklaerung.tex

\usepackage{makeidx}    % Erstellung eines Indexes
\makeindex

\usepackage{fancyhdr}  
%\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{ }
\fancyhead[R]{ }
\fancyfoot[L]{}

\usepackage{wrapfig}    % Bilder von text umfliessen lassen

\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
                        % Einfache Verwaltung und Erstellung von TODO's Markierungen
			% http://tug.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/todonotes/
			% wichtige Paket-Optionen: disable




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% eigene Macros
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\email}[1]{\href{mailto:#1}{\textless#1\textgreater}}

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 %% citation, bibliography, BIBLATEX
 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 % Wer etwas mehr "Kontrolle" über das Aussehen der Referenzen haben möchte, kann
 % auch das "biblatex"-Paket benutzen.
 \usepackage{etoolbox}  % http://dante.ctan.org/tex-archive/help/Catalogue/entries/etoolbox.html

 \usepackage[
 	hyperref=true,          % Klickbare Referenzen in der PDF-Datei
         backref=false,           % In der Literaturref. die Seiten angeben, wo ein \cite dazu steht
         bibencoding=inputenc,   % s. inputenc-Paket
 	%style=numeric,
 	style=authoryear,
 	%natbib=true,
 	sorting = none,
         backend=bibtex,
 	%sorting=tny
 	]{biblatex}  % http://dante.ctan.org/tex-archive/help/Catalogue/entries/biblatex.html
 \renewcommand{\mkbibnamelast}[1]{\textsc{#1}}

 % Abstand der einzelnen Einträge in der Literaturangaben
 \renewcommand{\bibitemsep}{1ex}

 % Welche Klammern soll \parencite{..} benutzen?
 % \renewcommand{\bibleftparen}{[}
 % \renewcommand{\bibrightparen}{]}

 % biblatex's \cite{..} gibt "normalerweise" keine Klammern um die Referenz aus
 % \parencite{..} gibt Klammern aus (die oben definiert sind)
 % Damit das "normale" Verhalten andere BibTeX-Stile realisiert wird, d.h. \cite{..}
 % gibt Klammen aus, wird folgendes definiert:
 % "Merke" ursprünliche Definition unter neuem Namen
 \let\citeNoParen\cite
 % "Redefiniere" \cite:
 \let\cite\parencite

 % Meine speziellen \cite-Kommandos:
 % Ausgabe des Untertitels (SUBTITLE) Feldes einer Referenz
 \DeclareCiteCommand{\citesubtitle}
   {\boolfalse{citetracker}%
   \boolfalse{pagetracker}%
   \usebibmacro{prenote}}
   {\indexfield{indextitle}%
   \printfield[citetitle]{subtitle}}
   {\multicitedelim}
   {\usebibmacro{postnote}}

 % Ausgabe des Titels (TITLE) Feldes und der Referenz
 \DeclareCiteCommand{\citetitleref}
   {\booltrue{citetracker}%
   \booltrue{pagetracker}%
   \usebibmacro{prenote}}
   {\indexfield{indextitle}%
   \printfield[citetitle]{title} \cite{\thefield{entrykey}}}
   {\multicitedelim}
  % {\usebibmacro{postnote}}
  
   \DeclareCiteCommand{\citetitlerefnp}
  {\booltrue{citetracker}%
  	\booltrue{pagetracker}%
  	\usebibmacro{prenote}}
  {\indexfield{indextitle}%
  	\printfield[citetitle]{title} \citeNoParen{\thefield{entrykey}}}
  {}%\multicitedelim
  {}% {\usebibmacro{postnote}}
  
 % wie citetitleref, nur als Fussnote
 \DeclareCiteCommand{\citetitlereff}
   {}
   {\footnote{\citetitleref{\thefield{entrykey}}}}
   {}
   {}
   
 % wie citetitleref, nur als Fussnote
\DeclareCiteCommand{\citetitlereffnp}
{}
{\footnote{\citetitlerefnp{\thefield{entrykey}}}}
{}
{}


 % Ausgabe der URL im HOWPUBLISHED Feld
 % Referenzieren von URL's, Format in der *.bib-Datei
 %@MISC{key,
 %  AUTHOR	= "....",
 %  TITLE	= "Webseite....",
 %  HOWPUBLISHED = "\url{http://www.domain.tld}",
 %  YEAR		= YYYY,    % Jahr  der Einsichtname, YYYY = Jahreszahl 4 Stellog
 %  MONTH	= ABC      % Monat der Einsichtnahme (jan, feb, mar, apr, may, jun, jul, aug, sep, oct, nov. dec
 %}
 \DeclareCiteCommand{\citeurl}
   {\booltrue{citetracker}%
   \booltrue{pagetracker}%
   \usebibmacro{prenote}}
   {\indexfield{indextitle}%
   \printfield[citetitle]{howpublished}}
   {\multicitedelim}
   {\usebibmacro{postnote}}

 % Ausgabe der URL im HOWPUBLISHED Feld und Referenz
 \DeclareCiteCommand{\citeurlref}
   {\booltrue{citetracker}%
   \booltrue{pagetracker}%
   \usebibmacro{prenote}}
   {\indexfield{indextitle}%
   \printfield[citetitle]{howpublished} \cite{\thefield{entrykey}}}
   {\multicitedelim}
   {\usebibmacro{postnote}}

 % Augabe: Vorname Nachname des Autors
 \DeclareCiteCommand{\citefullauthor}
   {\booltrue{citetracker}%
   \booltrue{pagetracker}%
   \usebibmacro{prenote}}
   {\indexfield{indextitle}%
     \textsc{\printnames[byeditor]{author}}}
   {\multicitedelim}
   {\usebibmacro{postnote}}


 % Abkürzungen, http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/acronym/
 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 \usepackage[printonlyused,withpage]{acronym}

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 % Formelverzeichnis, Dank an Andy Nöltner <ANoeltner@lstelcom.com>
 % Leider versursacht float zusammen mit Hyperref Warnungen
 % siehe http://www.tex.ac.uk/cgi-bin/texfaq2html?label=hyperdupdest
 % Wenn also das Formelverzeichnis nicht benötigt, dann das folgende
 % auskommentieren
 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 %\usepackage{float}
 %\newfloat{eq}{H}{for}[chapter]
 %\newcommand{\forname}{Formelverzeichnis}
 %\newcommand{\listofequations}{\listof{eq}{\forname}}

 %\newcommand{\eqlabel}[2]{
 %       \label{#1}
 %        \addcontentsline{for}{eq}{(\ref{#1}) #2}}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Definitionen mit Ausgabe im Index
% gibt #2 aus und fügt #1 bzw. #2 (wenn #1 nicht angegeben) in den Index ein
\newcommand{\Def}[2][]{%
   \def\OPTARG{#1}%
   \def\EMPTY{}%
   \ifx\OPTARG\EMPTY\index{#2}\else\index{#1}\fi%
   \textbf{#2}\xspace%
}
\AtBeginDocument{%
\renewcommand{\figurename}{Abb.}
\renewcommand{\tablename}{Tab.}
\renewcommand{\lstlistingname}{Alg.}
}

\newcommand{\reffig}[1]{\figurename \space \ref{#1}}
\newcommand{\reftab}[1]{\tablename \space \ref{#1}}
\newcommand{\reflst}[1]{\lstlistingname \space \ref{#1}}

%-----------------------------------------------------------

\newcommand{\code}[1]{\textcolor{simusorange}{\detokenize{#1}}}
\newcommand{\todoperson}[1]{\textcolor{darkblue}{\textbf{$\rightarrow$ #1}}}
\newcommand{\fullcheck}{\textcolor{codegreen}{\checkmark}}
\newcommand{\halfcheck}{\textcolor{orange}{(\checkmark)}}
\newcommand{\nocheck}{\textcolor{red}{$\times$}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\endinput



